大學每一堂都係咁發人深省

每一堂我都要問自己

到底我坐係到做緊乜

然後我第二堂領悟到原來大學係唔洗上堂
走到畢業

返去聽下有咩要交同分組咋

頭一個SEM返去識朋友之後，
除左考試果啲都未返過學，張卡交左比人好耐

逐科睇啦 有幾個course知唔洗分組 真係冇返過

依家上緊堂 右邊既大陸仔睇緊盜版劇
左邊既大陸妹睇緊百度貼吧
後面既香港人講緊是非
This is u life

exact7y
上堂上得最足果個sem反而最低gpa

走哂個科A-
上足個科F

每一堂都念緊點解自己一個坐

咁我又未到咁

以前返去上堂為左r水吹

係屋企訓好過啦
橫掂都係臨final先自學

貼題

上堂都係擺個人係到
成日發夢諗通左宇宙真理先彈起身
然後就唔知講到邊

今年Freshman 上左一個星期堂都唔知學左啲乜

去屌女好過啦

太中肯了

爆4嘅人先係attendance 最低嗰啲

好撚悶

Agger 又未敢話走堂就走堂
上啲堂就係on99咁坐係度聽 好似自己睇仲入腦啲

上緊堂睇到呢個post

睇咩科

本身資質唔高

數學物理個d上堂既話九死一生， 唔上就實死冇生

坐喺班房拎住推notes 三個鐘都唔知學左咩
番到hall 睇3個字就睇完

唔信個個都係咁囉

堂堂坐喺到都發晒夢 完全專心唔到
利申：asshole仔

正路

文盲都可以讀到asshole

今堂完全做自己野 過得好充實

我有話所有咩？ 洗唔洗所有statement 都括住“總有啲例外”做disclaimer ?

數理course我都覺得好神奇，明明自己睇係睇得明，但上堂係完全唔佢up乜

讀到宜家都唔知讀左咩

走到畢業2nd up路過

係咪睇錯標題

返學等放學
放學飲可樂

有邊間係唔計幾多成出席率

可能樓主係大陸仔呢，幾個一齊坐

上sem有個course A左，但連個lecturer係咩樣都唔知

我己經浪費左金錢落去學費度，我唔想浪費埋時間，所以我上左幾堂無上

我覺Prof應該出一題50分MC, 整張相問Who is your subject prof? 肯定勁多人肥晒

唔駛怕
你仲有youtube大學 同wiki大學

我 前前後後 讀左四年 過左 百鳩幾credit
得12 credit 既堂 我平心而論係有用

讀靠背可以拎分嘅科
真係可以完全唔上
屌你早起全日無精神
不如自然醒一邊食lunch一邊睇書仲入腦

我記得yr1第一次走堂係因為肚痛

之後發現走堂好撚爽

從此無上過個堂 個肚無再痛

每一日我都問自己:我係到做緊乜，前面條友究竟講緊乜撚野 我依家手上面依疊嘢究竟又寫乜春?

然後d人話大學生質素一代差過一代就扮唔知發生咩事

有時返去係俾面 良心問題

我都想知自己做乜鳩

不嬲lecture 係聽professor 心得only
內容智識係靠睇書
學野係tutorial

中學已經知個模式係咁[

有無睇標題

有d撚屌真係開個powerpoint就咁讀notes讀到落堂

第一年大學滿懷讀書熱誠唔走堂
堂堂上齊, 會pre下一堂既野
結果一科數學D撚左
gpa直插2.2

其後, 其中一個sem reg左6科
全走堂返part-time搵銀
結果全部B or B above

儲夠錢去旅行好過啦 Ulife根撚本無謂
其實係因為我返到大學根本無人同我食飯

通常都佢有佢讀
其他人做自己野

算把啦你

專科都走到堂咩
仲未計大把堂take attendants

當年淨係上左一半堂

tut present完就冇上

最後都a range

bu

應該話唔信大部分係咁

見到有asshole仔入黎扮大學生

Sorry囉 想入嚟刷下存在感啫

個個都話走堂走到成個sem都無返
上堂無聊數人數就8,9成人

business科 唔上都冇損失 全部自學到

Engine科d理論 聽阿sir解 derive一次 會易明好多 好過自己自學 花時間去理解 同埋有d阿sir會講行業知識 依樣唔返冇得聽

以前讀business科 都係走哂lec 淨返tut 都跟到 雖然成績都差

而家讀engine 真係堂堂都返足 聽漏少少都覺得好難追 兩個世界黎

我連notes都唔會影印出黎 冇得走嘅就返到去簽個名 跟手出去食野 上hall同fd打返幾round Fifa 吹下水 差唔多完就返個位拎野走

上連登 勿認真

大學好撚多依d撚屌 佢地只要做研究勁 有成績就ok 上面都唔理鳩佢教成點 反而asso/ive d lecturer要主力教書 唔可以教得太鳩 唔係會俾人雞 老seafood另計

Bba基本上可以全走

我成個ug嘅出席率可能少過20%

唔計business科 依d完全唔上堂都自學到
有冇其他科既ching係走哂d堂 但最後都拎到2nd up同1st hon先

最極端一個sem 係 ， 除左lecture第一堂走曬，考試 做lab 先去上，最後A

有科全部上曬，全部抄足note , 最後 C

大學太多theory and research result
唔係話無用 都係前人既學術心血
但係有時問自己學黎做咩
我都答唔出

ust sci好多都唔計
我讀過嘅course淨係得lang要take attendance

吓 bu依d仆街中學 以前會計attendance
GE科要讀體育 仲要計落gpa ga wo

好多人都唔係學術派 純粹為做野
偏偏教就一大堆理論

今年改左，走曬都可以考試

無咩會翻學了 全職上莊

同意樓主
year1 sem1果時咩都唔識，好認真聽lecture，唔走堂，結果gpa得2.6

sem2之後就靠自學，頭一兩堂分左組就神隱，幾乎成個sem都沒返咁濟(只返present, mid term)，結果gpa即刻升返上3.1-3.2

有時係度諗上黎有咩意義

一科科計

頹果 d 真係唔好浪費人生
有用果 d 其實好多人上
（有用 係講緊對考試有用）

番學=叉電

有一科冇上過堂最後A+

走咗一年堂,覺得翻學聽書應該會成績再好啲
上咗一個禮拜堂,發現上堂無撚柒用

major courses 同 minor courses 幾乎走撚哂，得common core, lab同lang會上

當年日日都冇上堂

D同學好好幫手tick名

830一定唔會上(其實lunch前都唔會 )

之後,好多note都放哂上網,exercise都係抄返同學,次次都係大考前1星期溫

日日搞莊務去唱k, 行街,去exchange

最後都係2nd up到,有d傻仔讀足3年咪又係2nd low

最慘係你有少少唔識就要聽足三個鐘

最戇鳩係冇住hall
日日搭車番去坐幾粒鐘
坐完又番屋企

利申 冇fd

我有個fd (佢係好聰明果d人,會考24分,al 成績一般,但份人好smart)

佢住上水,但佢讀hku, 佢如非必要都冇返學

first hon

busi仔表示 上每堂math都要問自己做錯乜先搞到今日要上呢個course

睇lecturer
通常廢u/廢科既講野真係無乜營養，除左比tips之外無存在意義

睇你乜科即 本身科major易 自修都得 根本唔關你走唔走堂事 自己讀都得啦

零朋友

屌 你都識講依d人啦 10個都唔知有冇1個
想返咪返 唔想返咪唔返 過得自己咪得

正確 有fd走堂走到考試果日俾professor問依同學乜你有reg我呢科嫁 利申 major堂得幾十人上有蒲過頭實認得你

考open book先發現
有書同無書
係零分別

唔計sci eng d lab, 淨係計lecture, 爆4嗰啲人根本無乜幾個會浪費時間去上（唔計班書蟲大陸仔啦 ），時間咁寶貴梗係要黎返intern啦 lecture嘅內容自己睇note同ref book 咪明得仲快

最on9係一日淨係上一個鐘lab 但屋企出去返嚟要成兩個幾鐘

根本上堂唔代表你學到野/識唔識

睇lecturer 有啲教得好既 温果時易入腦好多
利申 理科 要記既資料量應該算top tier

上陶國障，湯博士，ben sir，劉保堂最有意義

你老味最憎啲計表現同出席率個啲

cu哲學

take attendance想死

勁人係會reg d佢地一早識既course，一早搵定曬梳屎，要黎刷數據
on9仔先會話係大學係學新野，reg d自己完全唔識既野，最後全C而還

屌全部course都take attendance

想lecture的確無用
今日終於意識到，以後會充飽報notebook上堂

um，我會開電腦自學，無聲就睇字幕，學得仲快，ultra speed………………

咪相認

王劍凡先正

旅行哲學 幸福論

有冇讀過佢既死亡與不朽
到派grade果人你就體驗到
9個死亡，1個不朽，仲要B range

有d 19take 外語科屈機

笑撚死

利伸 已畢業

證明香港係有幾咁多廢科
大部份非專科d堂都係垃圾9up

lm

Nursing /medic 都可以買片睇啦

返去都係同老師打下交道啫

其實上去聽冇咩野，最煩係要來回屋企

唔好話大學
就算中學都係啦
香港呢套田鴨教育只睇重考試
基本上自己睇書已經由小學屌打上taught master

大家返學來回要幾耐

土生土長獨派

讀咗幾年都未知學過乜 次次落堂都如夢初醒咁

呢樣真 讀咁多年書 咪又係考公開試前先一次過爆哂佢

每日早兩粒鐘起身準備 坐一粒鐘車
上一個鐘堂 入到去點完名 訓住教聽人Present
然後又一粒鐘車程返屋企

通常yr1好珍惜學費同上堂機會
Yr2開始就珍惜可以走既堂

我見我嗰班同學上堂真係好認真聽同抄notes我返去都係聽下有咩要交
利申fm

無得走
Third year日日上朝9晚5

唔使計出席率

讀左咁多年 我都仲係唔知隔離d人抄緊乜
覺得prof講既全部都係廢話/notes寫左
小班個陣得我on99唔知做乜

我係咩都鳩寫下 因為真係好眼訓

好睇教個個人
有d好嚴格逼你上
有d覺得有資質超群既人 有權唔上佢堂
有d淨係入黎賺錢 理撚得你

最鍾意理撚得你個班

咁係因為大學啲prof主要工作唔係教書
而係做research, R funding
理撚得你班on9大學生
加上香港大學生本身都不學無術，掛住溝女上莊番pt玩ocamp
所以啲prof咪一不做二不休一於鳩教

令我明白，讀書叻唔等如揾到份好工，
賺到好多錢，買到樓，養到家。
反而係，讀到First Hon,冇人請，
有工都係得個萬零蚊，返到去柒，
做唔到你想做嘅嘢。
咁我讀大學呢段時間，日撚日温書，
carry起成Team,衝到科科A,又為乜鳩。
原來讀書，真係唔使讀太叻，盞浪費時間。

走course A堂好多時
為咗多d時間做course B既野

完全唔知自己做乜尻
嗰科仲要唔中意

唯一想做
就係訂平機票
走堂去旅行

畢到業就夠啦屌 除非你份人好有夢想/對學術好有熱誠
1st又好2nd又好 最後咪又係返份唔關事既工幫人遞水

現實 就好似好多人屌中學數學 出到社會冇用一樣
多數人學完自己個科 結果係搵份冇關係既工
其實個本質一直都冇變過

咁中學除左知識外，教學生修身都佔好重比例既

工程算好啦 起馬未來好明確
讀語文/社會科學/哲學/宗教 太多講唔哂
好多科目讀完發現自己既知識=任何肯睇wiki既人

> 我唔撚信囉

聽日9點又要上stat了

以前住宿太懶起唔到身
基本上兩點前嘅堂都唔會上

雖然GPA都過三
但係今日諗返轉頭都幾後悔
三年大學都唔知自己得到d乜
希望樓主好好珍惜呢幾年最後求學問嘅機會
真係唔好浪費咗自己嘅時間

屌！聽朝10:30番唔番好 返到去都係發夢

每年開始：今年要認真讀書
每sem開始：今sem要專心上堂
每日開始：今日個堂仲返唔返好

一個sem 40堂，萬中無一上左唯一堂lecture,係因為拎midterm.見到條鬼妹，抄note抄得勁細心，但份midterm好似拎得40%。

聽朝要九點起身上tutorial
睇完呢個post，即刻想走堂

Just do it! Don't let your dream be dream!

認真！上堂真係on99咁，啲野又唔會喺嗰堂識曬，永遠都係要自學。

利申：資質唔好、要自閉、毒撚大學生

busi既數 已經超級基礎同應用性強
大把文科仔都考得唔錯
除非你讀 qf之類

表示仲係張床度繼續訓

用多d時間增值下自己好過
坐喺到又唔知佢講乜又悶

搭車來回兩個鐘 為嘅係上一個鐘堂

自己一個仲好
好過有堆人坐你隔離 但又無野講
其實係唔想同你講野

屋企人同你哋完全相反成日問我點解係屋企唔番學
但明明我專登整到個timetable淨係番三日

走都冇得走
開學一星期都唔知堂堂做咩

上緊堂既我:我究竟聽左d乜

真係每堂係度反思有咩鳩用 點解佢地似部機器多過似人？可唔可以講人話？我仲要返工個邊請假黎上堂

quit u

為沙紙咪係咁，但有啲嘢係上網查唔到，真係上堂聽人分享先識

學野上tutorial啦,
好多professor lecture照讀ppt
利申: 讀u果陣lecture出席率得3~4成

係咪讀埋d垃圾吹水科呀屌你

依個堅，如果你讀果科出黎係要用返出黎，一定要俾心機上堂學野，如果係垃圾吹水科，就算鳩數啦

大陸professor唔upload啲notes上moodle，上堂先派hard copy，但係又係照note讀。焗住翻去

八半堂
6點9起身 7點3出門 11點半落堂
再撘番個半鐘車番屋企

廢事猝死 走堂穩陣

個prof. 上堂用ppt先知d野打錯曬
佢話叫佢d phd整 但佢完全冇睇過

真心唔想返
返完都係做自己野

完全一樣

上左幾耐堂先發現學既野將來係用唔到係工作或社會度?

我以前都係獨家村，上堂睇自己鍾意睇嘅書，上堂講嘅，自己係圖書館都睇得晒，不過我好少走堂，因為可以女，睇女同學

我讀果科都OK 用到嘅

睇唔同人態度啦 愈頹廢既人愈早覺得
如果有住宿舍識到大自己幾年既人
見到佢地畢業後返既工
就更加知道返大學同公開試一樣 只係個測量成績既工具
想學野既話 都係靠自己搵書/上網睇

你唔識既時候記住唔好問教授喎
最僧d平時唔上堂 , 唔明又走去consult 教授既人。

無用 所以個UGC degree 果時我兩年就讀完

記得yr1個時成班人話轉堂5分鐘要由邊度去邊度
又話無時間食飯
諗返得啖笑

慢慢會意識到食飯重要過上堂

諗番成9年前讀yr1既事已經
堂走得就走
Notes自己睇
Attendance 叫人幫手
最後都有2nd up hon 畢業

衣家已經完全唔撚記得哂大學學左d咩
果時都一樣有你一樣既感覺
不過好快覺悟，人生要經歷下大學d 9流時間
出黎做野後再有埋家庭等等就不可再
PS.英文系

又要坐粒半鐘車返去上一粒鐘堂

早晨, 起身已經走咗兩堂

堂唔走只會遲到走出去食嘢

睇完個oost 今日即刻走咗第一堂

已經浪費了金錢交學費
還應該浪費時間上堂嗎？

明知唔會有任何得著,
但仍然會間中忍唔住去上
完全體驗人生的矛盾

翻去但訓教 計唔計

想當年讀大學走左7成堂
最誇張有科13個WEEK LECTURE 都無返過

你想講咩野。咪又係為左媾仔或女
擴大自己小圈子

之前final真係問過Tutorial係星期幾同幾多點

學店無誤

劉保

唔好成日將自己既思想強套係人地身上
無論你MK定毒撚 一定有上過完全冇意義 唔知返去為乜既科

仆街今日走左堂，依加好內疚，總覺得miss左d重要野

冇好好自習

講真花三粒鐘上堂vs三個字睇notes 結果真係冇多少分別

我想走都走唔到，我個科D COURSE全部都係鬼佬同印度佬教，佢地好憎人走堂，衰就衰在我個科得兩個男仔，而且得十幾個人，一走就認得你走。最仆街既係，連我副修個科政政，佢LECTURE同TUTOR連住上架，即係走都走唔撚到

上年全走照Dean list

有種人自學勁過上lecture好多好多

走八成爆唔到四 3.78算唔算好例子
走讀世界第一

走堂先爆到4是常識

讀咩科咁厲害

走堂走到驚唔過attendance

lecture教緊中學學過嘅野，悶到入嚟睇post思考人生

走讀上堂嘅時間仲多過住宿果陣

上堂為左入嚟睇post

教1+1, 考choice axiom 是常識吧